飲喜茶同反共又點會冇抵觸？

喜茶咪中國軟實力、文化實力上嘅新icon囉，噉撚難明咩？？

你今日支持得喜茶，第日更容易接受抖音，過多兩日接受埋簡體字都唔怪，最後變晒講普通話。

唔係滑坡，文化習俗有個特點就係喺兩個相似度高嘅文化群體特別容易傳播，而中國人多，香港人少，香港喺畀人食果面。

到時，你喺文化同品味上同中國人有咩分別？

有人話分得清，飲係因為好飲，噉呢個唔只係口味問題，亦係品味問題，未必係一個道德問題

有人話唔通用made in China就奶共咩？同飲喜茶唔同，你唔會拎made in China去影相upload iG story，但係飲喜茶你會影相，代表啲咩呀？代表你積極宣傳緊現代主義中國文化囉

宜家最有效阻礙香港人抗拒侵蝕嘅係咩？
唔係嚴刑峻法，唔係經濟侵略，而係文化征服，當你嘅內在變到同中國人一樣，根本就已經同化咗，同化咗內在之後，政制上點改都唔會出聲，因為同中國人已經內外都一樣

衣食住行，書寫講野，你自以為可以有定力「理性」飲喜茶，噉你有冇諗過佢已經用咗你做宣傳？

lm

當人人都有定力「理性」飲喜茶，噉同輸咗冇分別架啦

定力會消散，「理性喜茶」由一開始就唔理性。

有人話飲喜茶可以同政治分割，我會話喜茶抖音係中國嘅文化武器，原理就係人口基數優勢營造常態，代表嘅就係現代中國文化。

今時今日，有人同你講「愛國不愛黨」，你唔洗同佢解釋，屌佢老母就夠。

飲杯喜茶先
反共留返畀你地

所以大家轉飲茶先生啦！100%香港製造！

利申：打手

要飲既人咪死翻去飲元素週期表囉

飲開既港豬唔通又會因為你呢個post又唔飲咩

開撚埋成堆喜茶post都唔知做乜柒

佢地會話反共就要ban晒所有made in china

咁iphone 唔係美國文化？
樓下餐蛋麵凍檸茶唔係港式文化？
全部made in china架喎

要一早打定made in China個point，唔係嘅話班打手會死咬住呢個point，但係打定佢地又唔會入嚟spin

Btw快餐係中國文化

覺得自己可以邊飲喜茶邊反共？

或者覺得自己已經抵抗緊中國入侵香港？

咪撚白痴啦

反作用、搞亂檔、飲鴆止渴咋

你飲喜茶唔post相又點？

你去「排」已經幫佢做緊宣傳啦

琴日係格離post過
係呢到post多次張圖

買iphone係買佢背後既科技 文化同理念
至少我未聽過人買一部iphone係因為中國血汗工廠製造 亦唔會有人認為iphone係中國既商品同文化

喜茶就完全絕對係中國劣質文化 商品 產品

「你今日支持得喜茶，第日更容易接受抖音，過多兩日接受埋簡體字都唔怪，最後變晒講普通話。

唔係滑坡，文化習俗有個特點就係喺兩個相似度高嘅文化群體特別容易傳播，而中國人多，香港人少，香港喺畀人食果面。

到時，你喺文化同品味上同中國人有咩分別？」

師兄 睇完你第一段
真心想問呢個唔係滑坡係乜
你成段文最重要既訊息就係 飲得喜茶 就代表你更容易接受大陸既其他野 但呢個真係好難令人信服

你話香港人同大陸人如果相似度高 習俗就會易傳播 我唔同意 因為香港人本質上同大陸人喺人民質素上差太遠 即使喺娛樂消費文化上接近左 有啲野始終唔同 亦絕對唔應該同化 包括本土既文字同語言

我既論點就係 任你飲幾多喜茶 睇幾多大陸劇都好 都無所謂 因為香港人識得分咩係娛樂 咩係本土價值 又搵多次連登做例子 大把連登仔一邊睇大陸劇一邊保衞廣東話同正體字

你試下問下你身邊有接觸大陸文化既朋友(if 有) ，問佢地會唔會接受普通話取代廣東話，或者殘體取代正體，我相信如果佢地本身係重視香港本土文化既，佢地都會答你唔會。相反，如果佢地本身係唔重視本土文化既，咁睇唔睇大陸劇都已經唔關事

你三個逗號，4句說話，

//反喜茶唔係盲反//
呢句同意呀

//唔係紅衛兵咁搗亂//
呢句都同意呀

//只係唔消費//
咩叫「只係」？宜家咪就係叫人唔好去買囉

//有咩問題？//
冇呀，冇問題呀

痴撚線，4句野有3句野冇得錯嘅，1句用嚟屈人做紅衛兵

同埋其實你自己都答左自己喇

如果啲人係因為喜茶好飲而飲
呢個係口味問題呀嘛
咁你叫人唔好飲 其實都係晒鳩氣個啵
大家口味都唔同 佢有佢飲 你有你唔飲
就係咁簡單
你又可以扯到去關同化事

//香港人本質上同大陸人喺人民質素上差太遠//

用到「本質上」呢個字，我本科喎

香港人同中國人本質上除咗政治上嘅身份，或者生活地點上嘅分別，「本質」上有咩分別？

如果香港人「本質」上喺質素方面有個特點，噉個個人只要係香港人都一定有呢個特點，然而出生地或者身分證可以保證一個人嘅人格咩？答案顯而易見係唔可以。

香港人同中國人有咩分別？個分別唯文化獨無二。

噉可以推論出，我喺香港生個仔，我無辦法保證佢大個唔變「文化上」中國閪，因為出生地點唔保證人格。

噉再講，香港換緊血，下一代嘅成長環境只會更似中國。

一個「香港人」岩岩出世白紙一張，有個大陸老母，佢可以有咩本土價值？令佢可以「本質上」同中國人有分別？

屌啦，晒咩鳩氣。
潮流嚟架，做咗畀人笑，邊個仲做呀

得啦，過主啦 我奶共架
諗住笑鳩啲傻仔邊飲喜茶，邊「嗌」反共姐。

尋日先飲完芝芝芒芒

如果一個香港人岩岩出世 有個大陸老母 的確唔可以確保佢變做一個擁護本土文化既香港人。問題係，關飲唔飲喜茶咩事.... 答返你 你話你喺香港生個仔保證唔到佢文化上變得大陸 其實你可以盡力避免到既 因為你可以教佢架嘛

Btw喺另一個post你又係咁 我講完一個完整既論點 我話飲喜茶還飲喜茶 反共還反共 你就同我講換血

知唔知咁樣證明左啲咩？證明你最強既論點其實係港人被慢慢換血，而你呢個post本身講既論點都唔太站得住腳。因為我駁完你之後 你唔係講返點解習俗相近嗰啲野係岩，而係即刻拎換血出嚟講

所以 你其實應該要開既post唔係飲唔飲喜藥 而係「 港人不斷被換血 本土文化即將消失」咁就差唔多

咁答你換血呢樣野 簡單嚟講 我同意 但無奈係 香港人暫時對呢樣野係無辦法

到最尾想問樓主如果唔講換血 講返正題 咁到底一個香港人飲喜茶同佢反共有咩抵觸呢

問題係，香港咁多間茶檔，點解班智障一定要去喜茶

師兄其實你知唔知 現實上如果你咁樣同你班frd講 畀人笑嗰個應該係你

我講完話係口味問題 你又無否認過呢點 咁如果你明白左呢個係口味問題後 都仍然想周圍叫人唔好飲既 咁你加油啦 你有你自由既

飲喜茶係助長共產黨宣傳，你要反佢又點會幫助佢？

喜茶替代/消滅本土文化，換血減低咗清楚本土文人佔嘅人口比例，本土文化係抗共嘅根基，根基弱咗就抗唔成，所以飲喜茶係結果上係阻礙反共

一人一個post有錢齊齊搵

你今日支持得喜茶，第日更容易接受抖音，過多兩日接受埋簡體字都唔怪，最後變晒講普通話。

係
我有個friend 本身好反共 之前去同佢出街佢買左杯喜茶 飲完一杯之後就成個人變左咁
係咁嗌 我愛共產黨 64無死人之類
連母語廣東話都唔講
亦都論證左樓主論點無係滑坡

g持樓主

聖人先可以講政治論

我宜家就喺馮景禧同班朋友笑緊
佢地笑緊我點應好

如果香港同中國關係變成新加坡同馬來西亞咁
應該都冇人反共

收樣啦49000

有屋住有女屌，反佢老母

皮

軟實力
樓主已被同化

岩岩望左一望自己部iphone 發現其造工之完美 即刻動搖左少少我反共嘅決心 概嘆中國終於掘起了

唉呀屌
好彩樓主屌醒我 g持樓主屌醒香港人
中國野老馮反左先 唔係一個唔覺意食個譚仔都會想移民雲南

g持樓主！ push！

我真係投共
屌，講完冇人信

連登有冇人睇Pierre Bourdieu?

樓主快d走呀
飲喜茶班𡃁仔會話返你：同支那無任何瓜葛先可以批評佢地

講出嚟尷尬
寫過

屌，我咪就係飲喜茶果班囉

一次都冇飲過呢d 屎水

Why not?

香港好多肉類都係大陸入口

你接受得大陸既肉，遲下就會接受大陸既喜茶，遲下就會接受大陸

唔係滑坡

東江水......

一次喜茶都未撚飲過

必需品同奢侈品嘅分別

基本需要同文化取態嘅分別

終於迫到你搬返啲論證過程出嚟

請問喜茶同共產黨既關係喺邊？印左習近平個樣喺個杯度？你唔係覺得喜茶係中資 就必然同個政黨有關架？咁我聽kpop又係咪支持緊南韓政府？

飲喜茶會助長共產黨宣傳 呢個論點你都好意思講出口... 請問一個人飲完杯野 點樣令佢對共產黨有任何正面感覺呢？

另外 請問喜茶既存在點樣替代/消滅本土文化？如果香港飲食文化係多元，你禁止喜茶既出現 先係反本土啵樓主

換血減低左支持本土既人口呢個我明我同意，唔洗重覆架喇樓主 你可以講返多少少 一個本身反共既人 點樣飲完杯喜茶會即刻投共

?

[offtop諗起之前有個post推薦好多classics同叫人睇多啲書

多謝你推post就真

其實講到尾 樓主你最想講既都只係 喜茶呢啲大陸野 狗也不屌 姐
無謂格硬扯到去飲喜茶就唔可以反共
見到你啲論點都有啲尷尬

你最多咪笑鳩啲飲喜茶既人無taste囉
我自己都唔飲 但我唔會去過問其他人飲唔飲 理撚得人 最緊要佢地6月9會出嚟 佢一邊飲喜茶一邊遊行都仲得

屈你老母閪呀，我真係有飲開架

見到樓主投撚哂降真係好過癮

你係唔係唔撚識字呀，乜撚野狗也不屌？

你思覺失調呀？我尋日先飲完芝芝芒芒，狗？

你老母閪就狗，人地野你又揀嚟睇，揀完又扭曲人地嘅意思，扮撚晒理性。

講噉撚多廢話，喂，垃圾，你飲過未呀？

我就成日飲嘅。

你咁反既咪淨係食美國進口豬肉雞肉，記得拒絕所有淘寶貨，包括轉賣既

華為係共產黨擁有既
反華為可以理解
但連生活野都反埋就on9

我都係刷下正評姐

我仲有個撐喜茶post刷緊負評添呀

華潤超市都改咗名叫U select

傻閪，追post啦，我用中國野果時係都未撚出世呀。

唔好反共呀，反共反到無喜茶飲點算

老實講
同反共又真係冇關係
不過咁樣同愛國不愛黨嘅飯民冇分別

嗰啲反共不斷抽星矢嘅傻閪

喜茶or成堆強國企業有錢賺>交稅

稅收用蒞維穩+推普>洗腦下一代

香港好少人反共咩？

但係你睇下班00後

咪一樣畀政府畀學校呢d 潛移默化到而家咁

稅收少左，冇咁多維穩費

冇錢冇利益班建制派會有得派蛇齋餅儍？

冇呢d 佢地會選到？會立會占大多數？

香港啲革命失敗咪就係多得你地呢班反上腦既人囉

原本想支持，見到連喜茶都反，都走啦

根本同共產黨一撚樣獨裁
對面個post過千正評，民意係點好撚清楚

反到最後咪收皮圍爐，之後屌票，完

如果你真係反共，飲喜茶=俾錢敵方
咁都覺得冇問題就算

思路正確

堆人泥足深陷
放棄唔到強國流行文化咪過千正皮囉

咁柒貴又唔撚好飲

喂，隔離係支持革命喎，佢個post叫人6月9號去唔知乜鳩集會喎，我叫理都冇撚理過

你用正評嚟講，我係loser，佢果邊係主流，而我撐喜茶嘅，而果邊叫人出嚟集會，噉你第一句//香港啲革命失敗咪就係多得你哋呢班反上路嘅人囉//噏乜鳩？

所以其實d人唔使兜 飲得喜茶 玩抖音 其實代表你接受中國文化 接受做中國人 你可以話愛國唔代表愛黨
中間有灰色地帶走盞位 但久而久之 一定返唔到轉頭

點解果邊可以有幾千正評，好羨慕
係咪佢有提6月9個咩集會？

樓主我對你唔住，㩒錯負皮